[認真討論] 會樓爆嗎？

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息（香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3），供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息（屌, 香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，射飛彈就美韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過。一帶一路，我去馬拉買間鬼城都好！大時代，炒股炒Bitcoin好過買樓！PP都係話170, 我冇理由165先黎入市卦？19大冇接班人，習總一定會打樓打貪多十年，有樓仲唔死？誠伯賤賣中環廣場，一定有內情，我跟！香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！
2018：恆指創新高，冇理由唔追股去買樓。Bitcoin一月出事，一定有人賣樓補倉。新律政司僭建，政府一定去打樓挽呢望，收租佬死梗。垃圾會補選年，政棍一定玩民生牌，政府焗住要做野支持建制派。平行時空去到IV, 壞鐘都會中一次卦？Trump Trump開始顛，中美貿易戰一開，香港實仆街！美國減稅，痴根閣阿叔講左咁多年嘅萬劍歸宗，港樓仲唔死？年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！牙醫出山，教人乜乜8014股樓跌7成，鏗鏘有力，唔好買住。年尾真係CCL188見頂大跌，再等下，唔好買住！高鐵港珠澳大橋通車，大灣區多供應，有前景，港樓實跌，唔買住。孟晚舟俾人捉左，中美大戰在即，經濟實出事，又唔買住。一地兩檢，香港最黑暗的一天，到時日日亂捉人，火深火熱，梗係唔買住啦！

唔會。

一定會

除非唔會

樓主想逼死淡淡？

回三幾成絕對有機會, 但供求始終失衡且持百萬現金者眾, 要現價爆到一半或更多(即市區半新大型屋苑2房去番4~5M)似乎就難矣.

30%? 跌 10% 都成堆人接貨

香港SARS後經濟真係無點差過亦再無試過高失業率, 好難講.

爆閪咩 香港升咁多一直都唔係因為經濟因爲供求，純粹係全世界一齊死推爛推。一日仲有香港人一日都唔會回到3成

跌3成真係連譚仔阿姐都買得起，到時香港失業率一定急升，唔講連登仔FG都50k嘅專才份工無譚仔阿姐咁穩陣，到時連登仔局住同譚仔阿姐做鄰居又會話人拉低佢屋苑嘅質素，所以都係租樓日日賺。

首先 要真係跌三成先 香港呢幾年大跌都係跌一年之後轉個頭就升番三成
你睇番香港近幾年立既政策（稅同居二同居賣等）就知政府有心幫手推高
加埋中美咁攪法一定玩qe銀紙跌撚到仆街
租樓唯一賺既就係有流動資金做到其他野
冇咩諗頭呢幾年都係買樓保值博升好過

係 香港依家壓測做咁嚴上車咁難 買得好多都有屋企支持
換言之有泡沫但d泡個撚個都硬過籃球爆唔到
當失業率無啦啦高都唔會咁快爆

大陸起到鬼城咁都未跌
香港點跌？

無撚有錯而家上得車嘅個撚個都有番啲家底

無家底嘅就仲打緊牛工，手停口停，邊撚到得閒上樓
就算爆失業都起碼撐多幾年先會爆

沙士至今十六年嚟教識我除咗死人冧樓之外都真係唔會大跌，屌你屌一成升三成

你睇下每日有幾多人搭地鐵先

樓爆未

仲諗樓爆？ 黎緊港爆嘞 我賣樓移民 大家慢慢討論

呢樣又係多舊魚 港爆最多都係部份香港人心態爆炸
你想自爆中國黎緊幾年都唔會比你爆
你估中美咁打法呀爺唔洗靠香港流番d錢入去咩
中國衰香港好定律黎

自住需求咁那大點爆

唔會一下子爆，但會陰住陰住咁跌。

大陸有錢嗰班收曬皮先會跌，你將2003到2019既樓市數據拍落大陸gdp同匯率睇下。當然而家大陸窮L收曬皮

失業率10%先會開始跌

樓市 短期點睇都唔會再升掛， 可能會跌d,
除非貿易戰有變數

其實 居屋未補地價都萬三/四蚊 係咪真係咁多人手持過百萬現金

手持幾球現金／股票大有人在，購買力不斷聚積，未來幾年私樓供應量捨級而下，樓價只會繼續上

睇完樓主打嘅嘢

想喊

心路歷程好近

利申： 因為結婚，早幾年買咗

你試下去 HSBC
坐係到望下條 premier
咩年齡層都有

yes

肯比月費就有得整
唔代表佢地有一百以上

個個俾月費充大頭鬼俾你睇
繼續呃自己啦

唔會
佢地而家冇人買都唔會減價，一齊hold價，咁起碼可以食租

送中條例一定通過
一定有外資走
但係！
沒事兒沒事兒
我們還有中國
中國人會接貨
沒事兒沒事兒
龍市日日升

Hsbc 唔係得advance先有隊咩 premier直入房？

5%都大把人接貨
全個office
8-9成人等緊買
都講緊幾十人

買樓不是樓奴
租樓的人才是樓奴
世人好蠢

海之戀爆左了

到失業率有番10%
呢幾十人有5-10個俾人炒左
就會人心惶惶
到時就會跌啦
所以最緊要就係多人失業
2.幾%失業率就一世都唔會跌

有排等

咁講果5~10個有都未算係購買力
計佢地出局應該對遊戲無咩影響

駛鬼俾月費, 用HSBC 按揭已經送埋premier

佢冇錯啊，我個個月比緊月費啊陰功，舊錢放左過耀才啊

LoL, 又有笑話

乜依家hsbc 按揭計落aum ?轉左policy?

好耐冇計relationship balance 啦

會微調

做到咁cheap，d rm都幾慘，咁玩法個盤沒有最爛只有更爛

“”好耐冇計””

唔好意思我無做好耐

恆生好似有

唔會
唔使住個個訓街咩

睇下租盤都估到少少既

買左邊頭

唔會爆喇 歐美圍堵中國 啲資金會流入樓市避險

全民睇升。樓價爆升

又減息又QE

Dai Lo ar... 醒下啦